2019 PGDE 討論

2019 PGDE開始報名喇!!!!!!!!

HKU 十一月開始
BU 都係十一月
CUHK 十二月
EDU
OU

有冇同路人 歡迎討論

打算報英文
但係咪話黎緊開始 cut quote

咁快cut

lm

已經諗緊如果冇offer點算
其實競爭真係好大咁
又唔知啲u收啲咩人

幼兒教育係咪好少位好多人搶

大家有冇報kong u pt time

諗緊讀數+電腦攻STEM

嚟緊報Bio

BAFS

Same here

問一下實習信咪要即時交 定係後補都得

hku pgde無bafs?

想教bafs 的話 應該點做？

留名

等CUHK

以我所知後補?
應該係差唔多派offer嗰時會問你拎
交咗就好大機會有offer
我反而想知校長推薦信有冇用
因為optional, 有推薦信會唔會真係大機會啲

有冇聽過OU成功入hku english

等緊
bafs 只有cuhk開？

以我所知 係
仲要收好少人

3大second up margin 有無機?
+ no dse bafs
其實收人睇咩？

3大second up margin same
聽講過有本身做ibank/大學professor 走去讀PGDE 點同依啲人爭
但當然都有收fresh grad, 所以真係唔知佢點收人
所以唔諗咁多喇, 報咗先算
你三大BBA?

三大 acct
同埋唔讀bba 都有可能被取錄咩?

19年fg準備報中文 想問係咪報hku cu 同edu就得 報左中學可唔可以報埋小學

機會好細囉, 但冇話唔得

可以

可以
但每一個application 要交一次application fee $300

知唔知每個pgde 開幾多位？

每科每年唔同
BAFS今年好似十幾個, 算多
但佢收咁多, 出到黎搵唔搵到教席又係一個問題

小弟非三大今年非教育fresh grad，如果想走中小教師條路應該係點玩法？主要想教小學數理科之類。係唔係就係grad完報哩幾間嘅pgde就再考牌定點？對education做教師條path唔多熟

開咁多位但畢業生搵唔到教席會唔會對間學校/課程個名有影響

邊到睇到啲 figure

問讀緊既人

讀PGDE
有part time有full time, PT兩年FT一年
Part time需要有學校請咗你, 肯比實習機會你先讀得, 詳情可以睇吓上面啲link

唔該巴打~

準備報cu同edu小學數學，舊年唔收，希望今年得啦

收生準則其實點？ degree非術科會唔會難入
2nd up

舊年有冇interview? In咗冇offer?

我都想知
淨係知cuhk最好對major

HKU engine 2nd low 報唔報得

搵工係咪輸蝕BEd好多？

Part time冇interview，直接出offer，我啲同事都係直入

如果一齊入到
求carry

今年中大港大都開左幼兒教育學士。

考好公開考試同英文先。

為何不做engine? 考政府呢?

你本科讀咩?

幾年前讀完FT pgde
位真係好少 特別係中學嘅選修科
報完係要打定輸數

冇讀DSE BAFS
讀完pgde 都冇中學敢比你教

報左大科先

最簡單人地問你課程, 教學同評估。你會點答?

文憑炸？邊有學士

認真咩

打定輸數係指無perm位？

上hkeaa溫curriculum 有無用？

大學商科同中學商科差好遠
做緊野間學校有個大學讀Account 但冇讀過中學acct嘅呀sir
教緊bafs 啲學生劣評如潮

係預咗冇得讀

Lm

白交 application fee?

最好係 bafs + acct major
但多唔多人做到？

有用。但點解人地咁set? 裡面實質包括咩內容? 學生的學習難點在哪? 如何克服? 近一兩年要拎5至5**有咩要求?

我中學有讀Econ
如果in pgde econ 我都唔識答

一個選修科嘅pgde FT
6 7個位已經算多
收到嘅application 係可以過百封
你講嘅條件 係大部份人都有

#29 巴打話有十幾個位

你睇下一年有冇十幾個請BAFS老師嘅post

有都請有經驗先

開咁多pgde 做咩呢

TA 算唔算經驗

你嘅飯碗重要定教授果個重要

巴打你好熟行情

教授個飯碗重要啦。

黎緊一兩年會好難入行，大家報之前要諗清楚，做住ta先係好常見
上年加左0.1，補充左好多新老師
下年又全部轉gm，老師流動會少左好多
教育心理學、學校社工最好景
有競爭力先好去馬，如果學科背景對唔上，大學gpa又唔係高，再加上冇一技旁身，真係等乞食

咁更加唔知有咩準則

希望一齊入到啦

未試吓囉
都係三百蚊姐

有冇人讀完mphil去教書
讀完再Ft 一年pgde好似好遲

我指FT PT加埋
FT好似得四個

4個

通常入到係咩profile?

想問三大major stat有冇機入到hku cu 數教
Interview 有咩要注意
有無過來人比下意見

到你讀完就收皮架喇

報咗先囉，幾百蚊咪當買個機會，無人知你有冇機

interview都係問吓課程，公開考試嘢，數學應該關 e learning , stem 事，自己準備吓相關資料啦

好多學校都係prefer pgde，pgde有interview BEd睇dse分入咋喎

有就最好早啲交，舊年cu bu都有叫我補交，但我冇offer，我覺得佢係叫一大堆人補交，但位就得幾個，邊個快就收邊個

大家點解想做教師?

想問舊年幾多月到叫你補交?

3月中

想問BU FT係咪要做緊老師先報得

FT點會要做緊老師

佢個網係咁講The primary aim of the Programme is to provide professional training for local school teachers who have obtained a bachelor’s degree in an academic discipline. 即係點

你睇緊邊呀
BU FT PGDE個網明明係寫 The overall aim of the programme is to provide university graduates with professional training for teaching in local schools prior to their joining the teaching profession.

睇唔到你嗰個

去返department度睇啦

push

學校係咪鍾意Hku cuhk pgde出黎多啲？

如果UG本身唔係 讀完唔會洗到底

即係Bu pgde會差過 Hku cuhk pgde?

我唔知點算叫差過
平時根本唔會了解同事讀邊間PGDE 通常只會八下UG讀邊間
PGDE只係好似當考牌 我亦都未in過BU PGDE嘅人
如果你係要分高低嘅 除非有科得BU有 否則正常人都應該會報二大先掛?

可能bu pgde已經被screen 走
你in得嘅都係兩大pgde?

最認真係EDUHK, CUHK
最HEA係HKU, BUHK

冇in過係因為BU冇開我科
有叫過EdU黎in

暫時報左Hku 之後會報埋Cu edu 諗緊報唔報埋Bu 好 但如果到時有bu offer 都唔知讀唔讀好 d 人話 學校收人都會睇邊間pgde

我話你知 社工升唔到去max
一個gm老師max仲高人工過社工萬5蚊

年年都話教育界唔好景

常額社工上到max

如果報LS pgde係咪自尋死路

做咩咁睇唔開

通識係咪真係好無前景，見好多學校都係搵啲唔夠堂嘅老師兼教

教育界而家個問題係唔夠學生
連perm緊既老師都開唔成班要兼教
新仔要搵到教席已經唔易，仲要講頂薪

兼教通識中

4+1一定係睇UG邊到讀，對唔對到科

今年bu ft有開其他科？？上年報見得通識主修

我淨係知我校D純通識同事人心惶惶 諗緊之後點算

有無人知Edu幼教幾時開

做緊TA想報pgde
諗著ft pt都試，但GPA得2.5x 係咪可以打定輸數

gpa唔係行頭嘅 中學睇公開試仲多 小學唔知
報咗先睇下點囉
如果pgde都冇回音 之後搵教席都係凍過水

太低gpa, 老細會問點解. 因為正常都2nd up, 就算2nd low, 都唔會差太遠。

到時要睇政府政策。如果政府唔幫就真係gg.

趁時間尚早讀多科中史

岩岩好高2nd low個cut off 0.0x

而家做緊老師 教書
但係攞緊ta既point

Dse 成績同大學gpa其實睇邊樣多d？
dse考得好大學gpa好低

諗住報小學pgde但係個gpa真係 🙄🙄🙄🙄

其實個個老細想要啲人都唔同, 個post要啲人都可以唔同。無劃一準則。

2. Am I eligible to apply if I am in the final year of undergraduate studies?

Applicants who are in their final year of undergraduate studies should provide us with a photocopy of their available results after submission of the online application. Successful candidates will be given a conditional offer and required to submit an official transcript soon after the result of the final degree examinations are known, and in any case by August 1, 2019 at the latest.

有冇CHING知HKU PGDE講既 photocopy of their available results係咩?

你聽日直接打去學系問好D。

吓你教幾多班

按文字意思咪你張 transcript show到你 year1~3嘅成績 （理論你唔會有yr4嘅成績），不過你廳日打去問清楚啦

唔該各位 已email去問

三班

哇咁都得ta價， 真係無良學校 開名啦等大家唔好中伏

Full time定咩？
我一個5** 一個5 其他4 上年唔收

你個本科有啲難搞，中學應該無咩機，小學咪當試吓

算把啦 全4 + asso 中學免問
叫你試都係搵你笨

你真係有信心教得好學生咩...

學生問你pastpaper你都未必解到

我覺得個4年你都得ok既，教前做多啲準備，無話唔得既

全4都免問 咁我dse全炒夠讀asso之後升返上degree second up畢業係咪都可以慳返？
仲諗住用我既傳奇故事教育下一代...夢碎了

小弟唔識野，想問下係咪基本上part time都要做住ta先?

全4你覺得有幾巴閉? 有*都可能仲係做緊TA
如果4都入到班房教 咁我好多學生都可以而家即刻取代我出去教啦
香港學校好現實 唔係要你個故事幾動人
係睇你有冇能力教到好成績
你認唔認同都好 其中一點就係睇你自己考唔考到好成績

你要做嘅係自傳，唔係老師

可能band3都得嘅, 不過萬中無一啦, 我諗幾年會出到一個咁樣嘅老師

其實又唔可以話冇機會，不過真係接近零。。。

恭喜你呀 香港典型老師
一次考試失敗就認為人冇能力
香港大把人公開試失敗但之後成功過做老師既你啦

咁你咪即管試下去做 睇下你幾時先有人請
香港個學校系統就係咁
以你背景想要做有意義嘅事 呢條路行唔通
你咁傳奇應該有更多野可以做 唔使留係學校埋沒人材

公開試同大學係唔代表一切嘅，做地盤都可以好做過老師
樓上位巴打都係講緊教育界嘅情況，基本上好多校長都係睇公開試同大學成績，有ma嘅都仲可以做緊ta
所以如果本身成績唔好，又想行老師呢條路，就等於逆流而上，辛苦好多啫，因為基本上可能連pgde都唔會收你
你話係咪完全無機會呢，又未必，但真係接近零，因為你都要有心理準備啲學生點睇你
如果想證明自己能力，都可以考多次dse (你想教嘅科)，總之睇你決心有幾大

HKU Econ FT 交左application
聽日寄文件

想教中學商科報唔報埋 BU Personal, Social & Humanities Education (Secondary Focus) 好?

想做老師既就試下交PGDE Application啦
呢到話唔得就真係唔得咩

不過，
用公開試成績同埋Hon去睇一個老師都好合理姐？
始終一個老師都真係要教學術既野喎

如果無公開試成績同Hon
咁有無啲野可以睇到你地教育熱誠先？
成績差但係有熱誠都可以加啲番分啦

利申：讀緊，發夢同啲教授傾過

去見工/見pgde
個個都話自己有教育熱誠
咁叫人點揀
最後咪係睇讀邊間u/公開試/帶唔帶到比賽

有冇人報中學中文呀？

係
識唔少人上年GRAD冇PGDE都入到中學教
三大語文科2nd up以上 公開試5*/** 基本野

坦白講
我覺得做老師 睇公開試同hon都合理姐
無足夠既學術根基點教到中學生

雖然話有啲野Show到熱誠可以幫到手
但係都真係要量力而為既

其實係
只係想同上面果啲全4/ asso /爛hon班人講

至少重考公開試考到星星先啦

中學直入u 間中學可以用大學入學率黎打飛機

Asso入u又唔關間中學事 所以冇一間中學會同學生講asso入u率高 只會不斷恐嚇學生一試定生死

就算你嘅經歷咁「勵志」 假使你有學校請 學校都唔會比你咁樣「鼓勵」學生啦 搏抄咩

讀到大學畢業想法重咁天真

你搵到學校教咪叻囉你 樓上講個現實出黎 你唔接受冇用 個世界的確係咁轉

有
但我冇每一頁supporting documents 填reference number
同埋冇交supporting documents張checklist
洗唔洗再交多次

學術ok係基本一定要有
熱誠係基於學術以上
公開試個時都18歲人啦，炒一兩科都話
全炒就唔係一時失手，除非你重考番證明到實力囉

公開考試同GPA都重要。但重要性因老細而異，有D老細會問埋大學讀咩科，學左咩。亦會睇讀啲野match唔match。

我都無每一頁填

剩係email有講，份checklist無提，應該唔洗再交過既

我即日比錢即日寄信
但另一日先收到成功報名email，要寫reference number

即係補send email同admission office講?

佢就係email有講，但supporting documents 果張野冇講

supporting documents 果張野都要交?

呢張要啦肯定

問下可唔可以重新寄過算

我諗無寫number 可以
但無左張document 應該唔得

未到deadline 應該可以補交掛

hku pgde application number 就係pgde+10 digits?

咁多個系統中, HKU 同 BU真係好廢

BU仲要唔可以開兩個browser log in, 仲要收$350

我諗佢講緊係checklist嗰張， 我都冇每一張紙寫number聽日打去問下算，順便問下實習信要幾時交

應該係冇pgde嗰個

一交完錢彈出黎ge reference number 有咩用

application number 先有用

btw...交完錢好似都左成12 小時先有application number

yes...冇左張checklist

我係想做特校老師，本身非三大Econ，想讀小學數學，想問咁樣岩唔岩

無話啱唔啱，咪照報，特校依家都有出post 喜歡嘅咪試吓手氣

HKU個電話3917 2544 長期冇人聽

我係特別中心返左兩年parttime，都叫做有啲啲經驗
特校有無話鐘意請咩人？

想報FT PGDE但又無教日校經驗
驚有offer出黎都無人請

公開試唔勁，但係2019剩係報左lpat 2020先考番dse

一大 ling first hon

唔記得咗你有冇喺學校返工，但如果冇嘅話基本上都得返ft嘅可能性, 收咗咪仲好, 快啲拎咗張cert然後出嚟可以正式搵教席，為唔需要畀人壓價

公開試唔勁會唔會難d
但我都grad左2年
驚讀完一年pgde又老一年之後又搵唔到教席就仆得街

讀完ma 無番工at the moment

今年final year，想報pt pgde，
係唔係而家已經要報定先？

呢個timing你都喺唯有報full time，如果你想報埋part time穩陣啲就快啲搵間學校做ta，但你ma應該唔會想報ta

公開試成績會睇，更睇你大學本科，linguistic / trans去報英文好似優勢少啲，因為本科英文嘅人都多，不過照報，反正英文又要written 又剩，話唔定你呢方面表現好好

我見啲人都話出年3月左右會有成績，你咪當多一條後路，到時再睇下有冇offer，又或者要唔要行教育呢條路啦

btw ielts 過咗期未

報Ft , pt係返緊工嘅人報

過左期

ling真係好慘 大專又少位 中小學又prefer eng多d
睇下黎緊個零月搵唔搵到份有教擔既AT囉

但你ug/pg 又無讀eng lit
但又想教英文？

師兄，加油，上年都無收我，今年再報

apply埋啲老師post

d老師post 得直資有reply
但去到發現hea in我

大家都加油

咁下年先開始返既話就等下年先報？
如果已經確定有地方做

pg 讀applied ling其實係tesol d 姊妹黎
有pedagogy既野

lit其實都係某d u 多d? 有幾間好似都唔多

有無written ?

pt嘅話理論上係

19 freshgrad 諗住報英文full-time
有冇同路人

我bba唔熟

major eng lit?

好多間都唔係lit
bu重lit

想問實習信內容要有啲咩？同埋邊間u睇重啲？

Translation

非三大非數學本科想做數學老師
讀番個數master有冇機
利申 公開試5**

我覺得你應付到數學master先啦

有冇巴絲會報hku pgde 幼教？

你係

希望你入到
UG 科大ECON

係咪一定要跟degree讀既科入科

Ust acct econ double major

報左HKU Math FT

我諗今年都係得4 5個位
祝你好運

正常都要

如果公開試唔勁 小學係咪易入過中學
都係放棄中學了

勸你唔好浪費application fee, 唔係數底major基本上唔會收，但可以試下maj常/Sen, min數，睇下搏唔搏到

公開試ok可以自薦下cm位，做住老師用teaching route報pgde，但而家中學好少淨教數，多數要加多幾班初中is/電，試下寄左信先

咁多人講中小學 有無人報幼兒PGDE呀？圍下爐都好 想報CU BU IED 試教諗住講故事

interview要試教?

學士 讀一年？

要呀

真架
點樣min數，我見揀都係sem1sem2咁填

想問cu係咪有pt pgde係唔係做緊學校工都報得

只要唔係用老師身分去報都係跟non teaching route入，個pool大左，相對難度高啲，當然做緊TA會加啲熱誠分

咁黎緊呢個零月搵下支援教師

非econ major 報hku econ pgde 係咪浪費application fee

係

Non teaching mode 常識收幾多人？

Freestyle教？

有，兩次interview & physical test

physical test係點玩法

有

無得輸

有無major econ?

Cls 咁難入架

我都入唔到我個科major.
5* sec up

Thank you
教席難唔難拿

真架 format係點

準備交form 留名

視乎邊科，主科今年就算non teaching mode嘅都有人教緊書

我都係睇post炸 比幾分鐘你 當佢地係學生

好驚

分享下個人例子
我Ug HKU risk man
Second low grad (cgpa 2.78)
後補過DSE Core M1 M2 全部5**
舊年做TA嗰陣(冇任何教學嘅duty)有拎實習信 & Ref. letter
我係報哂HKU & CU嘅ft同pt再加EdU嘅pt 全部都係中學數學
HKU同CU嘅ft 都suppose要in嘅 得HKU肯in我 但最後冇收
反而CU同EdU嘅pt都俾offer我 但冇in過
大家加油

有人話要交實習信先有offer, 又真唔真？

想問教大幼教pt PGDE 中文同英文教學有咩分別？會唔會影響出路？

咁咪即係唔可以轉校，expect人一做AT TA就要做到讀埋pgde係個度實習埋,唔可以搵教席/轉第2間?

真 中大一手交信一手交offer

可以嘅，u 嗰邊唔會理你有冇轉過校，最重要你間學校畀到你實習，唔會搞到間大學就得

你at中途轉教席實無問題，因為你一定會有課擔，滿足到大學嗰邊嘅實習要求

應該所有pt都好似係

原則上non teaching 係唔洗，但我未見過有人冇教職但又收佢讀non teaching🙈

但係報名要交埋實習信?

想教econ/bafs
報bu pgde 係咪應該報 Personal, Social & Humanities Education (Secondary Focus)?

星期一打去cu問問

未有學校工，可以放棄hku，拖到12月尾先睇下有無做緊學校工決定報其他u ft定pt

想問暫時係咪得hku bu 開左application

正常唔會咁揀，除非佢係教緊一科，但apply第二科嘅pgde. 因為non teaching係imply緊佢要借堂實習，唔岩路

成績唔好、唔係本科，一定無咁吃香，唔會直入GM
但係上面巴打話齋，呢2張紙係基本
學生係人黎 唔係拎住好成績佢地就會尊重會鐘意跟你
重點係個人溝通靈唔靈活、識唔識得教
大可以做助理 教一年 咪知龍與鳳
嗰年順便考返好dse 讀多啲本科相關既野
仲實際過你喺度問

助理有得教?

你太年輕了，當然有得教
但預左人工低 工作量大
上面都有巴打係咁

between,就算成績好都一樣要備課, 要付出好多心機
先至叫做係一個老師, 唔係自己識就講得明人地
若非如此, 都只係教畜

支援教師 助理教師 副教師?

教學助理好多連補底班都無

咁要睇你識唔識得搵工
無得教既咪唔做 搵間有得教既 實有

報左北區偏遠地區d小學cm

我家下year4 拎唔切個transpcrit，咁係咪要交個網上photocopy同埋寄supporting doc果到張 transprcit request form就ok?

photocopy 意思應該係original copy嘅影印版，無知受唔受理網上 version 建議你打返去pgde嗰邊問清楚

已經二十歲到尾， 掙扎緊報唔報好

想教咩先

跌唔跌人呢d無得諗咁多，中學成日話唔夠人手，但公開試唔好佢寧願唔請都好過甲硬請，咪又係這些機會

中學有唔夠過人手咩

英文

英文係咪多位

本身中文學位，中學選修視藝
諗緊報唔報埋edu嘅小學視藝，副修中文

巴打絲打，Ied幾時可以報？
Online Application System 無pgde option既
見到CU就話12月先有

剩係知1月3dead

Yes
但個system又無得揀pgde

愈黎愈多人為左份糧做老師
btw 下年fg 入職小學至少32000

無pgde係咪都係收番cm價

無計。。。個市咁

無pgde扣一個point姐 30000都有

哦 依家有代課都唔知去唔去in好
寧願呢一個月博下d偏遠學校cm/ ST可以用黎報pt pgde

btw 下年小學教席實爭崩頭

定係pgde爭崩頭

如果當初入ied bed成條路又易行好多 咁易入

唉

本身做補習，是否不用報cu non teaching...

IS/電腦不會比新來的CM仔教，會比SGM或副校用來上堂用。

自DSE後數學科請人好頭痕，基本上M1/M2冇5* up好難請得落手。數學本科係條件之一，起碼講本科野叫做搭得下嘴，但總有一個現象係公開試成績唔好先揀數學科。變相要係當中找到5**的人其實又幾難。 尤其是呢幾年頭果兩界DSE的人出黎，因為大家都知個GRADE冇以前反映到咁多野，學校都研究緊點玩。 以前AL 應數純數附數三A就可以揀得落手唔會差好遠，呢兩年真係要叫申請人做卷，試教，解下學理睇真D先請得落手。

Edu係教大咁解？有得報啦？

有無人知cu同edu 小學中文大概收幾多人？

出面要你試教、做卷加改卷。

想問如果今年year4 報bu pgde 要點搞？佢無位比我填仲讀緊書
同埋想問dse成績係咪要official果張 放榜打橫果張唔收？
同埋transcript 係咪要問大學申請再直接send過去？用網上unofficial transcript 唔得？
Plz help

有offical點解唔用official？
除非你唔見左
第時你見好多工都要official

transcript 有分official and unofficial
一定要 official
至於自己交定寄過去 睇學校要求
有學校接受copy of official transcript

btw 你好似未搵過工咁

報intern唔洗搞咁多野
未grad未搵工都唔出奇姐
Btw dse 果張用番放榜打橫果張得唔得

唔知放撚左去邊

未見過啲人用打橫嗰張

推一推
仲讀緊undergrad 點報bu pgde

HKBU中文係咪由兼讀制轉左做全日制?

未報 唔知報唔報

唔係pt ft都有咩

咁in GM 位點算
點都要俾official 校長/panel 睇

奉勸大家最好報中學
無咗雙非，學童人口急插
小學縮班唔會點請人
未來幾年中學會擴班

幾年後中學都縮
無公開試成績好難有中學教席

無公開試成績，無人做都唔請我啦屌

想教中學選修科而又想報BU pgde係咪應該報personal 科？

如果被bafs pgde 收左係咪最好補考 dse Bafs？
Ps major accounting, no dse bafs

一定要
但唔好以為好易
要適應bafs考法係有啲難度
仲要背下management果邊啲野

一路讀pgde 一路溫bafs?
不過收左我先算啦

真係收咗先 不過我都要溫返自己本科 再考多次

不過有校長唔buy 重考dse
認為係大人考細路仔試

但又會覺得你當年同依家一樣水平

想拎5**?

咁初次考呢？

係呀

Cu non teaching mode唔係教緊書都照收 又唔駛睇實習信
有同學做緊出版社都讀緊

咁我做ta有冇得報埋

搵緊工，報non teaching mode了

佢讀邊科呀？ 有冇interview ？ ching

學校？

唔想做TA AT

邊科就唔講啦 一科十個人都無
有interview

收咁小人😂，可否透露下問左咩？ 中文定英文

想報🙋🏾‍♂️

+1 留名

hku primary secondary english兩個stream係咪都係分開收生?

Should ys

攻STEM係主物理加數最吃香。anyway，呢個組合都可以做，但要注意STEM人手已塵埃落定，情形同，SEN主任，生涯規劃主任，一樣。STEM 主任位已上，未來應該冇咩機會擴充人手。

真係value added到學校，係你可以教高中數加高中電腦。

想知如果同一科同一大學, 報晒part time同full time
入full time既機會會唔會少咗?

小弟又咁啱符合曬你所講既野
大學major math 同cs
又做過大學physics course ta
但係唔想教phy...

如果做緊中學AT報小學ft又會唔會影響機會

why not both math and phy

會

有冇Ching 會報小學數教？🙋🏻‍♂️

有邊間會開🤦我見hku冇🤦

有無人知報hku係邊個位簡報小定中學stream

Econ 5**
非三大 econ second low
有冇機會報Hku ft econ pgde?

點會擴班呀咪玩啦
而家band3殺校 band2收生差
無論中定小學都係冇乜前景

好難
大學成績太差
同埋親生仔啲報名都排到去尖沙咀

我做緊果區下年中一 就有一英中 一中中
要加班中一
但應該幾年後都會縮返

想問bu pgde extracurricular activities 應該填乜
搞活動上莊果啲有冇用？
諗唔到有咩activities有用

小學pgde係咪開始cut位都??

點解會咁

中學呢兩年好景
但之後都係唔好景
不過公開試渣又難搵中學
就算有位都唔請

即管試下囉
我覺得係睇你overall profile同教學熱誠
況且你econ都5**

利申 零教學經驗 有二手飯 冇要到

請問讀個PGDE 幾錢？

大家咩學歷，失業唔想做自己個行。
教書有無機

之前做乜？ 讀乜？

之前讀大電

42000

邊年畢業
邊間u
公開試
仲有好多野都影響你入唔入到行

公開試睇好多？ 利申 Asso 再升 U , 考慮報中學

Hku 大電2015，ive入，公開試咪提

公開試唔掂
好難有中學請

做engine咪幾好
考完牌人工都高

唔好呀就係，好辛苦，想考政府工又無行

教書呢行 搵工搵到更絶望更辛苦

我都係，一大都無撚用，因為後門狗，英文又唔係特別勁，只係first hon eng related major,真係得小學一條路，中學易搵工都唔關我事

公開試 你做其他行業冇人睇你
但呢行個公開試就跟你一世

所以都係報小學算

真心take番dse都無乜信心攞到5*
所以算數啦
但係小學又好似無中學咁多AT/ST工
所以唔知點搞

重考無用 ma又洗唔到底

重考應該都有d學校睇掛
英文系就洗到底 小學唔係幾睇

想問有無人大學係非數理本科 又入到中學既數/physics
介唔介意講下有咩要求（eg公開試咩成績）差太遠我就死心

唔該大家

唔係 大陸人嚟讀會貴啲

10幾萬好似

想讀full time
但為咗保險啲想報埋part time
但又怕佢見我報埋part time會唔收我full time
始終full time收少啲人

唔係應該分開隊嘅咩

係囉
咁仲報唔報part time好

想入full time一定唔可以報part time
珍貴嘅full time位會留比只可以讀full time嘅人

唔見一大有得簡小學定中學既

請問一下，校長信係喺咩階段交？我見bu網上申請好似冇一個位係擺校長推薦信

識個非本科，兩個公開試數理全部A01（我諗係基本），google search 佢個名，個人該科大型比賽攞過金獎，入到行。當然，因為係某數學老師的比賽partner 而介紹入行的。

非本科入唔到的原因，係因為sorting第一關就sort本科之後sort PGDE，見都冇咩機會見。因為校長請左冇基礎條件的，上校董會實比人問，好麻煩。

上教協個網睇
中學教師係咪高一節？

推一推先

中學學位教師同小學學位教師好似一樣？

文憑教師就低一節

你個frd 報FT? 如果pt 呢？

佢入行後再補PT PGDE，基本上在職PT都會收。

world top 20 Uni, physics major
DSE physics 5, 但炒曬中英文
想睇下呢個組合返香港教書有無機

入左行我諗即係本身有pgde 教緊書吧

是但執件三大晒銀時都好過你啦
仲world top20 uni

咁唯有繼續留係外國，讀phy返香港都唔知有咩好撈

喺外國好好哋做乜要返嚟地獄

唔好番黎地獄呀

贊成丫😁

捐咗幾多錢先入到學

Dse Phy 5

請問BU EDU physical education 收生要求高唔高

要本科收體育或運動先有機會

知唔知有幾多個位？

冇，因為請人一定要DSE考到5**或5*先有機，5只不過等於舊制的C，太普通。U不嬲都唔係重點，因為大學畢業不嬲都易過公開試攞5**。但又唔好講到好易好多人，因為就算三大物理出黎，都有唔少真係物理攞5，如果真係七八月時間要焗請就要問下學理睇下實力。 不加只教物理不嬲都好少位，機會無乜。

利申﹕請過人

即係如果dse 無考過個科
實唔會請啦

一大讀linguistics/translation 報小學英文ft pgde 其實有冇機

其實有無得補考返physics?
講真係都讀完physics degree返去考dse點都有5*掛

無
所有dse science 科要你考過
先有得再考

5*唔係你想像中咁易

我major accounting 但無考過dse bafs
我去考都唔知有無4

應該唔係, 只要你以前al有考過bio有做過lab已經可以考得返bio dse 其他science科都一樣

非三大數學系(gpa 3左右，dse core 5**)有冇機會ft 中學數學

有冇做開D教育intern先? 冇經驗少難

Ce/al/dse/gcse/ib
是但一樣啦

其實我見呢個post成日話咩某科要5**/5*先有得教 (例如高中)
我係到諗返轉頭再考計唔計姐

轉頭考唔計

咁其實真係可以畢業教高中都唔會好多人, 講真讀得好果d(考到5**/5*)都走去讀bba

計
但無資格考姐

好多人讀bba都想發達

成績好(至少佢想教果科) 又想教書嘅
比大家想像中多
我老細話佢出job ad請某科老師位
至少三份一來信係CE AL都係果科A
講緊有二百幾封信

計，可以重考，曾經有個candidates 考唔到A01考左七次轉埋制先有5**，而家入左政府教官校。印象深刻，因為當年幫佢sort成績比校長，做到手軟。

Bba都好多人想教書？

冇M1/M2未必得，有的話M又5*以上的話可以一試。有個朋友城大碩士成功FT。中大傾向收親生仔，難d，港大較好。

M2 得lv5

b咗

可以試下，輸都係輸幾百蚊。no harm

這數字很正路啊，按校長要求sort走得番五十多封再揀十個見first round 。

中學唔洗諗啦，小學都可能有機
舊校以前請過個女仔，係係外國咗六年書返黎
成績差要由人地中六中七讀起個款，讀U個陣都要重讀
啱啱入黎做同我講話人工低想跳返出去做
做咗一年TA後，見老師人工高，報PGDE講自己好鐘意小朋友
教大收咗，不過佢係揀數做主科，好彩唔係英
結論: 不嬲外國返黎自動洗哂底，浸過咸水啲人覺得差極有譜
但明知自己差，仲誤人子弟好撚仆街
無心想教，管唔到學生、行政野都做死你
下年少咁多學生，舊校直頭無小一，你未照讀不過未必夠人爭

其實多 咁多間bba
仲有其他半神科商科 好似qfin
所以想教商科的話 其實競爭好大
我上面講個例子就係商科

cm位唔洗有教育相關cert咩

幾科有星但U無再讀術科相關野
所以想教小學多D但睇教協人工pdf中學好似高人工好多？

唔洗

有冇睇新聞？小學全面學位化人工追上中學GM。中學多數要專科專教。

越嚟越多人想教小學

要快d入學攞經驗同快d讀pgde

Qfin 去搵大錢啦
唔好同我爭使教書

中學點睇 bu pgde?

無關。

咁會睇咩多？ 三大 undergrad + 公開試？

ma 洗底有冇用？

老細們各自有佢揀人啲準則。但三大, 公開考試成績好, 專科專教 / 做, 有基準, 帶到 (辯論, 遊學團, drama, 制服團隊, stem等) , 有pgde係有優勢, 但不是必然。

但perm唔perm到就睇人事, 有無位, 自身在該公司啲價值。

resume 上面的資料只不過係checklist，合格就算，如果果個人有點特別，例如gpa低過2.5、公開試成績不理想，會問一問。

如果真係話睇咩多，係睇面試表現最多。不同的學校都有唔同方法，準則不外乎學識、課程、教學策略、行政經驗等等。但若果係請fg，係學校角度來講，冇咩資料可以參考，所以本身請番黎的失手率較高，因此都冇話咩準則係有心就得，當然，有人可以入校長房吹到好有心，對學生又係另外一回事。

係咪成堆文科仔去狗衝通識

Mphil 但冇pgde點睇

明白晒!

仲通識? 文科仔點解唔揀語文科

第一年讀緊pgde小數,下年仲易唔易搵到contract教席嫁,唔想再做ta了...

想知校長推薦信同實習信係咪同一樣野

係咪有學校助教職位會容易啲入part-time PGDE

應該話一定要有

實習信係咪指如果收左你 學校提供到實習位？

推一推，我都想知

聽日先第一日番工，報唔切hku小學pt了

中大幾時報得？
另外eduhk 好似唔俾重複報同一科tss1
例如：gs + pe & gs + special need

係，我印象中有就收硬咁濟，好多background 唔夠硬都會由TA做起。

咁請問係幾時交？

交form遞表？please Google

唔係 兩樣野黎 實習信先最有用

iedu 如果無報過d語文試係咪報唔到

啱啱先睇到hku pgde聽日dead，即刻網上報咗
但supporting doc係咪要聽日12點前交到？有冇得遲啲啲交？太急真係交唔到

下年見

想報中大中學中文pt (non-teaching mode)，如果報名嗰陣已經有校長實習信，係咪可以當supporting document直接擺上去? 因為我見到佢淨係有一項係現職工作證明副本。

lunch前?

中大開始報喇咩?

未啊，但係睇返上年嘅話應該三、四號都開始，所以問定先。之前淨係報過FT

Hku d supporting documents係咪要deadline 前寄？

如果我份約去到7月31
咁校長會唔會肯比實習信

hku pt係咪有contract就得

5日

遲左

8號先係deadline
我聽日先番新工 contract都未攞到 照報

Please DO NOT upload your supporting documents to the online application system. Please submit the following required documents BY POST, within 5 days after the online application and in any case by the application deadline.
唔係3號deadline咩?

係喎 但我都未有contract
算啦當dum左300蚊落海

將㷶情況講比書記知，會有商有量，好過係度冇咩幫到手。

中大個online application portal係咪未出？
我摷暈成個網都搵唔到
又話12月出嘅

今年ug final year想報FT bio/chem 有冇同路人
或者過來人比下意見啊

我仲要報左pt之後今日番工個間學校反口，依家想報番ft都無用啦，屌
算啦個300蚊

做要寄唔切d prood

咁多人last minute 報

你唔好再掹d

諗住有工番先報到pt
點知反口報唔切
屌少左一間機會

點反口

星期3一send就打黎，叫我星期4朝早免費試教一班，試教完，書記打黎話請左，問星期一番唔番到，叫我帶番d證書copy多次，2張證件相，到時整教員證去照肺，我問人工幾多，副校話人工pt 13 or 14,星期一7點半見，講番d進度同assign 之前代課教師d薄比我改番

今朝番到去，就話唔知我合唔合適，叫我代課形式試教兩日，佢地會睇堂，所以唔可以比合約住。仲話仲搵緊其他candidate。 呢間學校等執笠啦，btw就係呢幾日成日上報個間牛屎學校

我以為係反口唔比實習信
點知係呢反口呢樣野

有contract 已經報得?好似
痴撚線 好似任得學生可以全年都換老師/無人代課咁

想問下bu pgde application 有一part要寫additional information
果part其實係寫咩 自我介紹？

+1

我都想知，寫左not applicable

校長想我去讀，但我之前讀書成績真係唔好，話會幫我寫介紹信，叫我ou都試下啦，咁樣

有幾唔好

如果讀左小學Pgde 讀完可唔可以走去搵中學定一定定係小學

都想知讀左中學pgde 可唔可以番小學做

之前上網睇有人話得 只係會跌一個point

所以我仲未諗到去做番大專兼幾份定做AT
中學公開試唔夠成績 讀到pgde出黎都。。。

你今年剛畢業？

MA都讀完 但搵唔到大專教席，好後悔放左份大專pt，可能又去做番pt

我都有一刻諗過讀MA 先pgde 好似入都易啲好似咩教大中大都收返自己人

但我已經miss左hku
遲左交文件仲要報左pt mode先比人甩底

會考得10分，ive仔，再轉top up，都唔明佢咁睇得起我做乜😞

Same here ,IVE仔 上degree

CU報得未

係
兩間U都有未好囉 有啲得一間有

好似報得但我揾唔到條link

如果我認真答你的話，年年情況唔同，會有FT PGDE收non major 的情況，冇話一定唔收。所以不如花幾舊水試下，唔試就乜都冇。

OU有無ft

cu open application in dec係咪未開?

教中學數要DSE數+M2勁 & 數related degree
咁教小學數又有冇呢d限制? or多人爭就變成小學都要有呢d條件?

我都想知通唔通

可以，所有中學PGDE都可以去小學教，有校長請就得。

調轉又得唔得

係，其實除左政府學校之外，小學不嬲都係敎院雄霸天下，因為小學對學歷要求唔高，教小學唔會專科專教，同埋自己人請自己人。加上小學唔需要直接睇DSE成績增值，面試知家長中產或有錢就可以收。種種原因之下佢地要聽話的人大於其他。

我覺得唔會多人爭就變，小學多數請女人，聽話的最好。

未知，但知有小學老師上黎中學做CM，但CM唔睇PGDE。

thx 就係驚小學數都要求人有數bg
另外一關小學pdge會唔會要求有數bg呢

後門狗學歷好但公開試廢，係咪唔駛諗中學
去做番大專pt流浪算

有冇人可以分享下中大GS & BU LS 的interview?

仲LS

我都搵唔到 有冇巴打搵到

有無巴絲讀完maths mphil 再報maths PGDE有無用
利申:UG工程

很大機會取錄，成功洗底。

engine底仲要math MPhil
搞學術又得，搞stem以得，應該好有用

小學轉中學要補返個中學pgde

唔搵aT TA了，ft收就收，唔收就算。

你第幾年報??

1

唔想做at/ta ?

見過鬼怕嬌

做左一年ta怕怕??

做左幾日就怕怕

揀咗TSS1 GS TSS2 special needs
係咪淨係可以做special school

fg??咁你依家做緊咩??

讀完ma
搵緊sem2教大專pt

你唔係有個post話好撚憎教育界架咩
又為左份糧仆返入黎呀
linguistic first hon教中學真係浪費左你

CM 一樣睇PGDE，有就加1個PT

當然如果你係小學PGDE，中學當然唔計加1PT。但係中學落小學，小學一樣唔計中學PGDE

憎個份AT姐。
好多人都係唔想做AT，所以報ft PGDE想讀完直接搵教書。有乜問題

想問識唔識朋友讀BAFS PGDE? 難唔難搵教席

好難，基本上而家做緊果班都好後生，冇咩位放出黎。

Really？我入行做CM起頭，書記話CM唔睇，我明日打去問問追番一個point人工先。

你三月開始上jump 上到八月
Mark低有bafs嘅post就知好少

from 教協薪級表

有pgde，gm 先會加point。
其實gm 都唔一定要pgde，轉pfund都唔一定要pgde。
只要學校肯比你就得

如果我係讀engine final year
報edu 中學數教會唔會連interview都無架
maths dse 5*

未有lpat pgde，都會有得見小學老師post
但好多時去到之後先睇你cv話你無

如果唔係中文本科畢業，係咪都無機會讀到小學中文pgde?

Hku pgde出咗interview
啱啱收到

可惜hku 無我果科。。。又小左一個機會

咁早就要in

same

咩科？

你UG係咪HKU?同堆報左咩科？

佢應該未出哂

我想問 cu pgde 條link係邊

原來佢update 左 無野了

係咪英文？

冇收到

Hku econ 淨係報咗呢科
UG 三大non hku
Econ major

收到都係陪跑多

有冇ching 報咗edu u pgde

hku pgde econ 係咪有apply 都叫你去 interview 架喇

Hku淨係派左econ? 分科派定點

唔係

仲未收到 hku interview

有冇唔係econ嘅收到

咁我都好好彩

到時見

我non Econ major
陪跑咋

我都non econ major
一齊陪跑

有無過來人解答下

非三大新聞系畢業，做緊TA
報邊科PGDE較好

周柏豪等緊你，唔好搶教席，返去打橫洲工業喇

Hku咩科出左面試？

Econ

做緊ta同時主科有教擔有實習信又有校長推薦信
報左自己有教擔既科目pgde希望收我

實習信點解可以咁早出，可以咁快定晒下年嘅課時，定其實係校方亂寫

無乜handle細路秩序既經驗
報小學係咪唔會成功

我都報左HKU Econ FT，宜家收唔到interview係咪代表我冇左300蚊報名費啦？

收到Hku econ interview既，係幾號in?

非本地degree
報OU得唔得

推薦信寫明會比我實習

想問問OU個pdge 咩途徑123456乜來

睇到眼都凸埋

打去問只會叫你自己睇

係咪得pt

yes

1. 假設你有TA位同實習係手的話，基本上pt PGDE實收。

2.若果你報FT PGDE，咩成績都應該一試，年年情況唔同。但M2/M1有5*以上機會大D。

公開試唔好係咪應該報哂中小學

讀完ma

公開試同報中小學兩者唔係好關事，報哂到時邊個收揀邊個都得試多d

公開試唔好應該難入中學?

其實你都問咗好多次，你報晒咪知得唔得，咁多間報晒都係幾千蚊，想入行嘅咪當買個機會

岩既，真係當投資 未有工番真係燒積蓄

中大PGDE Language proficiency proof你地有無分開另一個pdf，定直情skip左佢

Edu u 出左application 未

有實習係手都唔一定收其實....

睇關係
返母校搵教席啦

係 母校係最容易

母校冇pgde都照比教席你，入職再補讀

母校要耶撚先請

話自己係 返一兩次教會囉

每間學校bafs老師一個起兩個止
Fresh 好難揾到工

要受洗

後生嘅 仲要兼教埋啲垃圾科

一啲啲，有啲唔洗都簽左 不過合約黎

問下你聖經問題 唔識答

我身邊都有個，好簡單，其實你懂佢地d術語就八成半請硬。背景HD讀電腦，公開試差，教通識，做左三年空姐想去教書。點解我覺得佢唔得，因為同佢傾計，知佢唔睇報紙、政治唔識、香港立法會同行會搞唔清、天文台風速計以為係裝雨水計雨量。

PGDE實習到左基x中學，希望科主任代禱，話佢明白條路係辛苦，溝通時一大堆靈命職事事工肢體up比佢聽，然後到放學禮堂唱聖詩做見証，又神恩又引路又屬靈，聽到三P點哂頭，臨走時送基督勵志語句比科主任送花去感恩。

最後實習學校一次面試用左100%perm GM請左呢位fresh grad，佢同我講面試冇咩問題，校長只係女叫佢唔好做一年就走。

結果佢做左三年嫁左比個基督徒醫生走返去做空姐，靈命真係好難觸摸，我都係做番自己就算了。

真正的耶撚係要用幾年去煉成的，佢哋對答的言詞一兩句已經分到，事工/代禱/肢體/恒切/憐憫接納，基X學校只請基督徒，係因為正常人會同佢地溝通唔到。

呢句真

咪就係，講幾句就知你係假耶撚
以前d非教徒老師係學校自己食飯無朋友，依家直頭唔請非教徙。

但同時好多教徙都係為左呢d著數信教
唔係全部都係
但一定唔少

有冇人報左hku part time pgde 已經收到 email通知？

通知咩

你有interview通知？

未 我見英文科個到話by 12/12 會有email通知 睇下佢開始出通知未

我都係網上application之後先SD document過去 2號申請 3/12後才寄，會不會考慮？

想請教下各位巴絲
我final year,想報cu ft pgde bafs
見佢話要certificates for bachelor degree同 proof on eng proficiency
但我未畢業同未考ielts個d
咁個兩項是咪乜都唔洗交

x2 lm

想問 edu 個supporting document 入面有payment proof (application fee)個度係咪交完錢要再入翻佢system upload翻？

我見英文係話第一 round出 video essay？有無人知係咩

你地中學定小學英文？

Primary

無錯
多數都係搭通識/數學
呢科擺明突晒腳
奉勸諗住讀bafs pgde既朋友三思
要有讀完無野撈的準備

利申:bafs 科主任
N 年 pa bafs教學經驗
都要兼教其他科

其實edu開始左申請未？點解我搵唔到應該揀邊個application item?

未

如果每級得一班bafs
高中三級 加埋先得三班
仲要食兩班兼教

每級兩班唔好以為好啲
科主任食4 5班
你就得返1 2班食
其他空堂就食下啲通識垃圾科啦

解決呢個問題的方法就係兼教，所以我點解成日話數學物理、地理旅遊、商管經濟，會容易揾工，新高中選修人人都爭堂教。

好似數學咁，中三又要守TSA，都係比中一中二去兼教，多過一半會比教局外評時話學校個junior 課程好唔似樣，冇GM專科專教。

所以中學入左行之後，個人發展應該開多一科教，加埋三四年經驗攞住DSE學生成績去見工，最有競爭力。

同埋一個科主任踩哂高中係會比EDB嘈，考評不公、科務內部冇協作等等，視乎派來個官惡唔惡。

有冇人知HKU Stat 讀唔讀得過

利申: 做咗兩年data analyst識sql, python

PGDE有Stat?

點會未...

咁application type 應該揀邊個？

無咁少班掛
我中學每級有3班 bafs

讀緊yr1既路過支持各位

咁如果一科開得一班點解釋
一級一班 history
成校得一個教history 嘅老師

呢到 pgde wor

仲未搵到

太樂觀
你上下唔同嘅中學網 大部份一至兩班每級

可以我中學一定要揀3個x
而且又係大校
所以先咁樂觀

識唔少人都係2班
差在係2班 Acct 定acct mgt 各1班

呢個情況EDB都要你請兩個，其實好多學校都係咁。你可以叫佢踩初中歷史，通識等，開得一班但唔可以單人panel，你話得一班佢會答你好多學校都係咁，同反插你人力安排不恰當，科組發展不理想，唔會夠佢拗。

而家仲咁執迷不悟的學校少之又少。正常4班一級，兩選修就會一級一班。

但我中學個history 老師只教高中history 佢無教其他高中初中科 又無做班主任

我地5 級一班

之前做at個間 歷史係得兩個老師
其中一個係副校
所以bachelor fg AT有得教兩班

btw 其實用中文教acct 會唔會唔慣

校長同副校都唔係教history

我唔係老師
只係教過下d 補底班

用中文教econ要自己寫定d terms，講個陣就好似出面d補習咁，個term 既中英都講一次

無用中文教過acct

損益表
應收xx (Trade receivables)

咁搞法其實同重新學過一科無分別

D logic 唔洗既 但都要睇過d past paper

兼教太多 教到唔想教

特別情況可以咁做，校長可以我行我素，你打聽下，有可能SGM多duty到減堂減到三班，有可能編左特別堂趼洗上比佢，實行千變萬化。

都要自己試做一次
印象先會深刻

睇佢個樣唔似sgm...
btw sgm同 gm 編制係點？

如果cu bba grad
Dse econ 5*
報Cu pgde ECON 有冇機interview？易唔易入？

遲d可能有教育intern

讀跟邊間？

教大

港大in過但感覺佢本身根本係揀好左收邊個，in成點都唔會收

GPA 係點？ PGDE 係中學/小學既咩？

miss左hku

點解會有咁嘅感覺？

想知加一

好記得我in某一科嘅pgde
廿幾人分四組discussion
個interviewers 係到行嚟行去就in完

bu 個系統會唔會有少少難明....

上面既人諗得教育界太理想
專科專教係呢行其實唔係主流
而且edb都冇咁大權力去干涉每間學校既內政
大把中學一個科得一個老師做科主任跟哂成個科組
而家一級通常得4班
係大部份學校都開2x既情況下
術科老師真係一科一個就夠

中大full time路過
大家加油

LS唔好喇，中大GS full time part time加埋都係收十五個

有咁嘅幻想
先有咁多人想教書 亦都最終有咁多人搵唔到工

有冇報咗小學嘅巴打？
啱啱報咗CU EDU數學

繼續讀mphil定教書好？
利申語文科

讀啦 (如果收你

gpa一般，因為中左好多killer。中學中文

係教大撞翻係hku in既大部分組員

大家都有相同感覺之餘我果組仲有個碩士都冇要到

接近喇，每人講左兩次野就收皮

因為taught master好似買番黎咁

你邊年in

我聽人講 assistant education officer 唔洗 pgde/BEd 都入到
係咪真？

睇左
我覺得要BEd/pgde 先做到aeo
但我個frd 堅稱佢做緊aeo 嘅frd 無BEd/pgde
所以問下大家

冇咩可能喎
無論係aeo t 定aeo a

恭喜

我都揾唔到

如果係contract AEO(T)的話，有可能，因為果度請人水準一般比外界低。如果係教局直接請的perm AEO就無咩可能，一來競爭激烈，三年經驗係至少，二來而且請左可以留point，對有一定年資的老師傅好有吸引力。而我見過，interview 幾專業，揾band1 panel問學理、課程主任問課程、校長問前線經驗、問教法。

冇PGDE唔代表唔得，但入左三年行都唔讀PGDE都証明果位人兄心力有限。

contract 好似一般唔會叫自己做aeo
佢地status其實係supply teacher

前日報咗cu小數
畢咗業好幾年，希望唔會因爲老唔收啦

有少少唔同，supply 一般係指日薪制果d，所以校內都係叫contract 就算，但同意政府contract 前景同supply teacher差不多。

Cu pt pgde申請呢個階段未洗交校長信證明有得實習？我見supporting document冇寫 淨係話要工作證明

我嗰陣攞完信打去問
佢話寫app no fax過去就ok

如他or她繼續服務學校...

有冇hku pgde interview email?

收到啦 你收唔收到？

點解寫信個間唔係實習個間

冇呀

你報咩先？

小英 full time part time

加我傾

有冇tg? 可以問野?

有冇人Hku 中文收到interview

added

你收到喇?

有冇人hku FT中學 中英文收到interview?

我都報左

放棄左 未渣定主意報中定小
報bu edu cu算

收唔收到email？ 佢話題目全部一樣 報曬都只SD一個email

應該個個都收到
我無交proof都收到

咁就好啦 請問如果報曬 primary 同 secondary. 佢只send一個email 咁點知報緊邊個？

未收到

收唔到呀

我都未

收到英文interview 的本身degree 咩major? 有冇英文教擔？

video3分鐘都算interview 咩

我連proof都無交
想轉都放棄了 如果proof準時交左就話

Video essay

你呢？

都係今日出啦

有
但無交proof，做黎都徙氣啦

所以要實習信好撚on9.....

我以為寫得信 等於應成一定比你實習 反正佢下年又一定要ta 咁請熟點都好過新人
乜可以唔續約咁玩你？
另一方面，pgde又接受你用另一間實習？

咩major?

同問

eng

後者yes

總之最簡單
大學嗰邊唔想煩 所以pt就一定係自己有實習喺身
佢唔會理你有冇轉過學校
總知你讀緊嗰時 喺實習期間一定有學校畀你教緊

所以佢話知你take咗pt offer之後
轉學校又好
轉做at又好
搵到教席又好
定無業但有學校肯畀你做實習都好 (呢個case應該無

Hku eng pgde
大家諗住做第一定第二題🤔🤔

你報FT/PT? 中學定小學？ 幾時收到架

Ft , 兩樣都有報
12點左右收到

BU. additional information填咩好，唔填佢唔比交錢

自我介紹

我major 唔係
我minor先係eng

想問下你咩u同咩major

ling先岩

唉，掉左300蚊落海

HKU PGDE個網話今日係派English Major interview嘅deadline....係咪即係冇望 有冇收到嘅巴打可以講下咩u咩major

再交supporting documents唔得咩

爬文啦

不如講下你咩major

deadine已過
又轉唔到maj

點解掉啊 因為打算唔做啦？ 無交proof 應該都可以架啊嘛？

MAjor 交左錢就冇得轉啦

唔係得一題咩

I mean 中小學, FT/PT

Translate 唔關education English 事啦

比學校彈弓手玩左，搞到報錯左小學pt，如果讀ft我又想報中學多d，之後搵工有多d靈活性

無交supporting doc
但都有shortlisted

諗住都係language subject可以試下 自己又有興趣

唔係都係relevant 咩trans

我就係懷疑可能因為我係hku ba ma所以佢地可能攞到我資料先照shortlisted 拿拿臨照寄去先算

聽日厚面皮啲去問下先 點解interview機會都唔俾個我

Degree 主科係英文呀嗎

佢叫我兩題揀一題啵😵

我都想知
我本身就係教緊英文

睇下translate係咩faculty?

Shit睇錯 原來兩題都要答
3mins講到啲咩 lol

Faculty of commun 同faculty of ed 都唔同

你果題同唔同我知果題

係under faculty of Chinese嘅⋯但都叫中英文都關事呀嘛

你係有冇收到hku interview? 本身喺學校教緊？sorry如果你之前提過但我miss左

咁我讀左minor or English 都冇interview 😔

係咪有一條要俾comment on writing loll

冇interview
本身教緊小學英文

Hku ba, major eng stud, translate

關於實習，有人試過做第一年實習學校後就冇得再做， 大學可以幫你搵，但搵唔到的話可以停一年，總之你乜都唔使你，報咗佢收咗佢就會安排你讀到畢業。

同學 我就係少左個eng stud

Ba聽人講都唔係人人有interview

咁差好遠啦

希望中文科有啦咁

ling

都同英文有關
係BEd English major 一部分

等你好消息

但無交supporting document
我又無做小學工 想轉番ft中學
email左去問
好似話收左offer就唔可以轉
但報完名可能可以

btw 14號已經要交個video

咁報其他大學

返緊ft, 完全冇時間prep🤦🏻‍♀️

就算轉，應該只可以轉ft小學啦
video中小學問題唔同

星期六日都無比人

咩工？ 其實問題好簡單，有經驗都會識答

Hku pt 中學英文 無interview

我都無

巴打咩background

唔好既background，但有心教書。 睇黎無用

Pgde ft 無va

報得pgde 個個都話自己有心㗎啦

係既，但無計啦公開試不如人，interview都無預左。但都有啲失望，報唔到就可能轉行了。

pt 會唔會直接出 offer

轉行啦如果你係ta
Ta冇前途 做得耐唔見得容易啲入到行

有教擔英文科
Ielts中上
公開試合格有餘
大學minor 英文
Major non eng

現職ta

IELTS 7.5
DSE 5
Non-eng major?

哪有5
我都想有5
Ielts 7.5

唔好灰心 報多幾個啦！我FD DSE數學只有2， 英文只有4. 其他亦唔高 以為世界末日，最後入左IED 小學英文，宜家有教席 教緊書！非一年contract. 加油！

數學2 唔關事
可以不提

識人ce幾分去台灣讀書番黎都教小學。。。

唔會

屌無得轉mode 多得間彈弓手
報其他u算 唔駛錄片 慳番

我提既意思係support返佢覺得自己世界末日 DSE低分. 唔係話佢入英文 最後入左佢都O左 因IED寫明英文有5才收

已報cu ft

BU要簡first second choice?
如果係咁，係咪可以簡小學算

有人請冇pgde都得

人到30

Bachelor 讀PE
Master 讀linguistic

A level 果陣 AL history A UE:C

係咪讀返Pgde都唔會搵到教席？

圓夢only

巴打我剛才打咗去問
個兩項如果冇既話就唔洗交

D 人reject offer

係咪暗示唔洗報

這些機會。

咁咪考多次dse以表決心

讀master算啦

我唔交畢業證書啫,其他都會照交
唔覺佢有暗示

7.5,一大ling first hon ,4 , 一大MAAL
會有咩學校請

到你in日校果陣人地咪又係要睇公開試
考dse英文幾百蚊姐 仲平過IELTS
IELTS 7.5 考粒星翻黎應該唔難

教大專languge centre?

教小學應該無問題?
cu edu報哂中小學
不過BU要簡1st 2nd choice 唔知點簡好，驚簡English中學1st choice 會做炮灰

sem1 到依家i大 一份ft interview failed
屯大 CC 一份pt interview failed
下個月頭有份i大pt見
等緊鯨大老細請番我食回頭草pt

唔該呀 絲打

有冇人知hku pgde interview 完大概幾耐出第一批offer?

科科唔一樣

econ往年要幾耐呢

兩星期內
雖然佢個email 叫你等到六月尾

有無人知HKU ENG video essay之後係咪要再考試/interview？？ 聽人話上年考試加interview

好 唔該晒你

英文呀

應該無人知 video in係今年新加的

知唔知上年written test係人都要定shortlisted?

有冇人報幼教

上年好似考試同interview有寫係佢地website（聽上年D人話）會唔會今年只寫了video essay就唔洗其他

Ielts點都易過dse

Dse speaking d 人on99
考生同率分都on9

評分員

看校情。

除左英文之外，其他科出左interview啦？

Edu同埋bu個application system係咪開左？我搵唔到pgde果個位 得taught postgraduate個類可以apply ⋯⋯ 唔該各位

Taught postgraduate 已經係報pgde 我打去問左 第三部可以揀科

有冇人up 唔到個essay, 已經細過200mb

報左hku 幼教 諗緊報唔報埋edu cu

禁入去就有

咁趕唔比多幾日人

不過我都無架啦唔比轉mode所以唔駛錄了

我都唔得 救命

我都係up唔到

唔該你巴打

幼教讀HD都得

我都係 點算好

有冇人報過econ?

如果係cu undergrad但係完全唔關事既科 但係dse考得好好 minor又係related 有無可能入到cuhk ft pgde sec maths😭

話說有冇過來人講講如果學校老師寫reference letter有冇用

Reference letter只會係你實力同其他人差不多時起作用。應該揾校長寫，最少都要。如果唔係揾panel寫，普通老師效果不大。

冇，大把文科生數學考5**

panel啊係 諗緊碌唔碌人情卡

報左cu part time
做緊TA 冇信係咪玩完？

巴打邊間邊科，冇記錯係中文？

我報咗啊

有無巴絲今個星期in hku ft econ? 完全唔知應該點prep好

係中文

教大中學

有
Same

介唔介諗講講咩background入？

出嚟教唔教到中學

其實係睇際遇
無話邊間u grad易做中學老師
當然都要睇學校有無位
睇你自己肯唔肯跨區翻工

喔

咁多人報ECON

睇下[url]網址[/url]母校

前幾日我in左hku econ
記得佢話下星期會有email通知
同埋你地in完果時佢有冇俾張野你地睇
我記得上年in冇，今年有

快到咁

好似內定咁

其實係咪呢一個星期會派interview
日日check email好不安

過來人覺得係in之前 prof已經揀咗

呢點好認同
當然中學多數學校都想請三大先
但讀三大其實都唔代表乜
有D三大出身 CV算唔錯嘅 過到interview入到黎做 發現係根本唔適合教書
最慘係呢班人好多時候都係唔想放棄做呢行

懶死唔走

咁究竟係揀咗我定點？
有冇人知今年收幾多個？

努力in 左先啦
反正都報左名

HKU收生除左睇成績之外，仲要顧及多樣性，我唔知中文大學係點，HKU係呢個位真係做得好好。當年讀PGDE時，有兩個non-major，一個HKU一個CU，兩個商界回流，兩個外國U返黎，真係major讀上黎都係兩個HKU，兩個CU，一個UST，一個城大碩士。

而佢地的際遇真係反映左多樣性的重要性，有外國背景的都去左IB混合學校度教，而真正的外國人去山頂德瑞學校實習，之後比學校優先請左。所以你話內定又有少少，因為真係英國人去申請真係好少，但又因為國際學校真係有需要，唔似得某大咁收親親都係自己maths grad的親生仔。

唔好打咁多飛機啦
鍾意請三大就係教育界習慣
唔通讀ied就天生識教書咩

結果下年被叮走 又要搵下一份
之後繼續loop落去...

三大已perm
準備入edb
真係未見過三大人係呢個case
非三大就好多

我係講緊讀三大都只係門面野
冇影響我會想要三大多過ied嘅取向
利申 科頭

正路比例都應該係非三大多過三大嘅
我係想講三大只係入場券
非三大亦都會有機會(少量)入到場又坐正

中學先請三大，因為學術要求較高，但工作態度同學院冇咩關係。咁講人大左到三十四十自然有唔同選擇，只要達到要求就得，要全體有熱誠又好合適係不切實際。

冇人唔鐘意教得明人果種成功感，正如任何細佬都愛學野咁樣。懂得撻返着呢班人，佢哋覺得你明白佢，肯幫你手肯做實事，你要perm要升職，不遠矣。但呢種特質同年紀又冇咩關係。

想問有無人已經收到hku 中學中文 pt/ft既interview email?🙈🙈🙈

應該21號先出

通常出左之後幾多日要in？
22-28號去旅行😭😭😭😭

咁又唔清楚，打去問下穩陣啲

唔該晒巴打

咁請問巴打知唔知hku小學中文pt/ft幾時出interview email？

我見過唔少case. 有被叮走, 有轉唔到教席, 有D覺得轉perm無期。所以叮走。

1大 gpa高 但後門狗 public exam屎

推一推

hku個網上面有 schedule喇咩

冇啊係我打咗去問 小學就唔肯定

有冇人知cu full time pgde 係咪一定要upload學士及其他學位之畢業證書副本, final year報係咪唔洗up

應屆大學畢業生如獲條件式錄取，在考獲認可學位後方可正式獲得學籍。申請人須於九月開課前提供有關畢業之證明。

人地個網咪寫得清清楚楚囉

點解cu up唔撚到 明明岩曬

大過10mb？有subfolder？

應該因為唔係a4 size 你去online convert啲pdf file去a4 size

cu個requirement都幾煩
又要轉哂檔名做applicant ID
又要將同一類doc全部砌埋一舊

我嗰啲都唔係a4 size嚟，照up到

讀緊cu pt pgde做緊ta,知唔知如果個實習位臨時冇左(e.g.有事要resign份工),最尾會點?係咪要defer??

要搵得番份工比你做實習

你試過?定聽人講

都幾方便
係10mb少左d

咁重要既野打去問啦...仲係到問

等陣會打嫁啦

打去問啦，唔好亂信麻油子
追post都知佢咩料

兼讀制課程
全職教師
學員須在修讀課程期間，於其任教之學校進行實習。如學員於取錄後或在學期間沒有教席，本院有權要求學員延期入學或休學；學員亦需自行聯絡學校以安排教學實習。

我有無放過流料 中伏工姐關流料堅撚事咩

係咪即係唔洗up呢個項目

有冇in 咗hku econ 既巴打
問佢話今日之內會in晒
佢in 得求其到呢 係咪得我係咁

個個都hea

有冇HKU science major 嘅朋友仔？有冇消息？

Christmas 前

CU係咪報左FT同PT,就唔會收你FT?

想問下做緊學校TA係報teaching定non teaching post 因為間中學黎緊會比實習我 唔係好明係咪要宜家已經教緊書 求解答

想問CU 如果報哂full time part time會唔會影響我full time收interview 機會

冇教緊書就係non teaching post
Teaching post係俾現職老師/有教緊既既at/ta 揀

想問有冇報咗hku chem / bio嘅已經收到interview email

想問係咪有校長實習信都未必入到

Waitlist

太難入啦

其實會收幾多人？

有冇人報左HKU MATH FT 收到interview?

邊科?

HKU ECON

未 你收到

未 就係想睇下係咪咁遲都未有

唔係1月先in咩

你打左電話問?

呢到幾多人 係econ waitlist
係咪有in 就 waitlist

waitlist 姐係點
其實係咪已經出咗第一輪offer 跟住同人哋meet 唔到condition 執n 手飯

3-5個，起碼100人apply

剩係連燈都有10個apply
當年唔係其他科收嘅話 行都未必入到

唔係一萬咋咩

打錯 一萬至啱

上hku網睇好似係21500？
第一期學費唔係咩

老師咪一樣要做admin野
好想教書 人工cut一半肯做 我乜撚都得

教大專，毅進

有冇人知道Bu personal, social, humanities 其實係講緊邊一科 定係泛指文科？

econ bafs 都係架

想問下OU嘅學費係咪貴啲㗎？